【身份證】支那化設計曝光

政府明年第4季將推出新一代智能身份證，全港市民須分階段更換新身份證，共涉約880萬張身份證。據保安局提交立法會的最新文件，新一代智能身份證設計樣本曝光，大頭相與晶片都與現時身份證不同。

有撚分別咩!?

還我舊design

垃圾hk01

香港省

啲花紋真係好濃支味

又真係幾似

根本跟撚足支那設計

屌

又換？

大陸設計大陸生產

原來已經有880萬

咁撚似回鄉證嘅

把抽氣扇

行 RFID

大家執生啦。

周圍都咁上下，是但啦，最多咪俾差佬/入境睇

買定防磁套

但佢個彩虹色花紋好柒，仲好Gay

明明兩制仲未完
班奴才已經自我一制左
趕住去賣港
越係無品味無美感既野真係跟到足

有分別

人地都識用黑體
香港入境處班撚屌仲用緊新細明體，衰撚過大陸

到時邊個人去過邊到真係一check就知

性居民

呢個真 新細明體真係好撚柒

回鄉證咁不了

個 Background 咁似 Passport 果頁咁

無線射頻辨識（英語：Radio Frequency IDentification，縮寫：RFID）是一種無線通訊技術，可以通過無線電訊號識別特定目標並讀寫相關數據，而無需識別系統與特定目標之間建立機械或者光學接觸。

無線電的訊號是通過調成無線電頻率的電磁場，把數據從附著在物品上的標籤上傳送出去，以自動辨識與追蹤該物品。

某些標籤在識別時從識別器發出的電磁場中就可以得到能量，並不需要電池；也有標籤本身擁有電源，並可以主動發出無線電波（調成無線電頻率的電磁場）。標籤包含了電子儲存的資訊，數公尺之內都可以識別。與條形碼不同的是，射頻標籤不需要處在識別器視線之內，也可以嵌入被追蹤物體之內。

許多行業都運用了無線射頻辨識技術。將標籤附著在一輛正在生產中的汽車，廠方便可以追蹤此車在生產線上的進度。倉庫可以追蹤藥品的位置。射頻標籤也可以附於牲畜與寵物上，方便對牲畜與寵物的積極識別（積極識別意思是防止數隻牲畜使用同一個身份）。無線射頻辨識的身份識別卡可以使員工得以進入建築鎖住的部分，汽車上的射頻應答器也可以用來徵收收費路段與停車場的費用。
某些射頻標籤附在衣物、個人財物上，甚至於植入人體之內。由於這項技術可能會在未經本人許可的情況下讀取個人資訊，這項技術也會有侵犯個人隱私之隱憂。

防磁生意FATFAT啦 大家睇路

屌你老母....

睇下人地美國護照卡或者新版綠卡咩設計先

呢個設計同直接奶共冇分別
樣衰垃圾冇美感

乜都是但 你仲有冇尊嚴

完全唔靚

點解第一眼睇係死亡證

張証個晶片cheap撚到過e道都讀唔到垃撚圾

5毛有尊嚴架咩

請是但果位垃圾食狗屎

支狗！好學唔學學匪設計！

點設計都要理...
是撚旦啦..
設計得靚會有多層樓咩

其實依家香港有幾多人?

屌你而家係講緊奶共奶到上心口
講緊你比班撚樣賣撚左你都唔知呀

是撚但
旦你老母呀

8卦問下，大陸啲身份證要有埋地址，但人會移居，咁寫黎有咩用？

防偽花紋似大陸

但幾中意相片放左，因為右捌人拎身分證唔會遮到個樣

（亦方便人查身分證........）

其實點解要換

似咪似囉.....
而家擺明奶共架啦...
ching你訓左幾撚耐

一個套都係20蚊唔洗 一係買d防RFID 銀包打開先嘟到八達通

搬屋要換證囉
外國啲車牌都有地址
可以做埋住址證明

好多人晶片生晒銹

lm

包錫紙防唔防到偷讀？

又換

好彩個銀包已經Anti-RFID

而家張證有壞又唔係唔比換

好樣衰

我唔想做支共撚啊！

再下一步就係區旗都無埋

哇 核撚突到

澳門身份證又係區徽做背景

好柒
澳門反而幾靚

憤青乜都唔順眼

又一殖民侵入行為

11個月前有人討論有關新 ID Card 點防 rfid

咪撚用簡體呀

如果用抽氣扇其中一塊葉 好似澳門咁會唔會好啲

要 方便清理低端人口

叫低智能算把啦仲申乜鳩智能
橫掂個政商界都係反智

個底色真係太核突

我要諗辦法用漂白水 漂黃佢

我果張未夠十年
已經過唔到e道
應該壞晶片
要行人手
問過好似換要俾錢
我心諗

利申一年返一兩次

用錫紙包住防唔防到比人追蹤？

身份證本身已經係落後，幾時先肯學美國用社會保障號碼？

壞左7,8年,去親機場都用唔到E道

但係次次都快過用E道既人過關

D花紋底色完全係跟支那

比錢咋嘛

支那嗰張啲字體仲靚啲

盲反到

仆街啦…我仲一直以為香港仲係得700萬人口

有好多垃圾移民外國，但仍然保留香港身份，有錢派就返嚟攞。

同埋可以睇到你喺城市戶口定係農村戶口

仲要計兒童唔使攞咁香港究竟有幾多人

上面已經有理由，好明顯想進一步管制人民

排名又幾似

菲庸，留學生都有身份証

如果長期喺外國冇換到仲可唔可以入到境？

我覺得唔差喎,

無中國旗同中共標誌已經要還神啦

好彩唔係
中華人民共和國香港特別行政區
永久性居民身分證

無得行e通道 比海關屌你廢再要求你唔知幾多日去換
起碼變智能個陣係咁

支味濃

仲有人手架嘛

咁撚大個抽氣扇

唔用qr code真係好落後
用咗到時黑警查身份證一scan咪得

係囉, 用電話鏡頭scan 啦
可以好似以前過膠就得...

有請高手改圖：04-06-1989

支那味濃

最靚

第一代電腦證靚啲
上面嗰張第二代已經係簽完中英聯合聲明開始「去殖」嘅設計

我都試過， 換唔洗錢， 因為唔係你問題， 係設計問題

個名用埋殘體寫呀笨

真垃圾

拎錫紙

英國都支那化

嘩丁出血

100個大陸人搬左屋，99個唔會換地址
我覺得任你申報住邊，見過一個大陸人個身份證似9up
利申唔識大陸法律

唔係奶共既問題
係審美既問題
係唔係支那同化到連審美標準都冇埋

其實英國喺 2011 年已經廢除咗身分證制度

屌你老母成張回鄉證咁

品味惡俗低劣

用錫紙包撚住佢防唔防到？

利申：白痴

係加就加地址，做official address proof啦
唔使成日搵銀行信

葡萄葡萄牙

農工症

其實咩叫支那化設計
次次啲設計唔靚都話支那化
不過呢個design 真係唔掂
新細明體都夠膽用

十足十

屌那星

其實點都唔會有 因為香港居民=\=中國人
仲有好多非中國藉既香港人 如果加個中國旗 真係越撚晒權

跟足支那新增一欄種族填: 南粵族
支那填 支族

之後有報導話過用換左之後用錫紙包住身分證可能會犯法 on99

香港同一個地址住幾十人（床位），有d又冇租約，隨時搬

唔比用防磁銀包？

用錫箔紙包住，可以擋訊號嗎？

臭蟲論

個人側邊個3粒花想點
排ranking?

雖然花紋好撚似支那
但左上角嘅洋紫荊同右上角香港兩隻字有啲懷舊港式味道

好90年代feel

屌 抄足

第一眼以為係澳門張嘢
洗唔洗咁撚快變香港省

唔好跌銀包囉

究竟係唔係會有RFID 做到遠程 check 晒身份
如果拎錫紙包住晒成張卡仲會唔會scan 到
有無N 剪仔可以解答下

關咩事

實可以大範圍scan，
如果唔係autotoll甚至外國果d龍門架自動道路收費點做

真係好柒

大家都話舊靚 可唔可以唔換

係公司見過有舊嘢係可以兩三米距離scan張證

係就樣衰左啲 但得唔得唔好乜都聯繫到中共
其他國家既證件都差唔多 得唔得唔好為反而反 死左比人燒春袋架 後生仔
啊 原來係連登 係我認真左

心諗張證咁熟口面

有GPS?

想做到十米遠都仲得，支那實會做
大陸監獄都有哂RFID

港旗黎啵

aluminum foil

花瓣中間嗰五粒星係乜嚟？

fuck holly shit!

幾時港旗有改

戇尻
啲排位同色都跟足回鄉証都話唔關事

其他國家既證件都差唔多?

覺得......事實有咩覺唔覺得

有咩問題

係字形染啲姐

區旗的花瓣上，也複製了中華人民共和國國旗中代表中國共產黨和毛澤東的四大階級（工人階級、農民階級、小資產階級和民族資產階級）的五顆星。區旗上的圖案與香港特別行政區區徽上的圖案相同。

from Wiki

未禁防磁 即係未推行
我係咪可以咁諗

痴撚線 先唔好講個設計整到大陸戶籍咁樣

大佬你張卡同回鄉卡一撚樣咁款 好容易手快快攞錯卡 根本一啲都唔user friendly, 純粹專登為咗同化我哋同大陸人而做

咁撚染

如果改一改標題 話新設計成張英國身份證咁 仲會唔會話柒呢

巴打你係咪色盲

基本上可唔可以在香港任何 有電訊網絡覆蓋的地方，找到你出來？

我地唔撚係支那狗啊

右上香港個兩隻字

呢啲頂多係Passive RFID
範圍得幾米
好似機場嗰行李牌咁

唔關電訊網絡事

英國冇身份證

會唔會比人知自己叫雞

個背景同歡樂卡/鄰國身份證九成九似, 好撚核突, 用翻舊款改少少唔好咩

邊個垃圾設計嫁
換設計啦

某藍色勢力抵擋赤化入侵

本passport靚咪得囉 身份證有撚人睇到

咁嗰張咩嚟

d憤青真係on9，根本好多國家都係咁上下款，咩抄中國姐

最頂癮係我講句身份證設計是但反正無人睇，都俾人話五毛 屌你老味出國都揸bno架啦，慌會拎身份證出黎咩

工黨政府最初在2002年提出身份證制度，2006年有關身份證法案正式獲得議會通過。
從2009年11月開始，英國在曼徹斯特進行了身份證試點，截至目前共有1.5萬人自願以30英鎊價格申辦了身份證。
特雷莎·梅表示，這1.5萬人都將獲得全額退款，而且他們可以保留身份證作為紀念。

應該要分開兩種人，整張中國藉香港永久性居民身份證同非中國藉香港永久性居民身份證

字體轉其他好過啦

撇除其他嘢，新細明體呢下真係好唔掂

賓賓果啲都有身份證架

政府好多錢？又換？

大家張相放喺咭嘅左下角，名放係相上面
其他資料放係相嘅右邊
但啲細節俾人感覺張咭好唔整齊

嗰5粒星真係礙眼到佢嘔

你係咪色盲？驗眼啦去

右邊個細樣同上面果行字拖累左成個排位
中間好迫，右邊又太多空位

ちなさん
Chi-Na san
反了反了

係好撚柒多，依家先知？

冇人講字體？
英文D 字體好小學雞

如果唔係嗰5粒星你以爲係咩意思
考DSE咩

Arial
一睇就知冇搵人設計..自己求撚其
起碼用Helvetica

擦鞋設計

新支那

其實仲有樣重要野，就係要update張相，
好多人張證上面既相已經唔同晒樣。

都係要乖乖接受

綠底
証明你色盲，你有殘障我唔哂時間同你討論

不過換rfid新證又有個問題，
rfid卡本身有壽命，即係15年左右又要換，
第一代八達通用左20年，其實已經超過左本身預計壽命

15-20年個樣都變曬
何況到時nfc都out啦

所有smartcard都有壽命，呢樣野無可避免

柒

舊版得背面有個區徽
新版就加多五把抽氣扇

唔係支那化 因為“化“係imply緊一個process
呢個完全係支那式設計